<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Sybrina</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://sybrina.github.io/"/>
  <updated>2016-03-23T10:10:27.000Z</updated>
  <id>http://sybrina.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Sybrina</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>茶</title>
    <link href="http://sybrina.github.io/2016/01/28/%E8%8C%B6/"/>
    <id>http://sybrina.github.io/2016/01/28/茶/</id>
    <published>2016-01-28T10:12:31.000Z</published>
    <updated>2016-03-23T10:10:27.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;印象中的茶味苦而涩，比起各种香精色素勾兑的味甜色美的饮料，从未是我的首选。几年前，跟随家父去老家县医院对面小茶庄买茶，老板娘乃福建人也，懂茶道。大致讲了一杯好茶除了需要好茶，还要甘泉和洁具。对于冲泡茶叶的水和使用的器具大有讲究。除此之外，还有“七忌”与“十三宜”。这大概是之前我对茶艺全部的了解。此后，没机会更是没兴趣进一步学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天有幸品尝了师姐婆婆从云南老家带过来的普洱，这款普洱得到所里很多同事的好评。确实是“不一般”。丝滑柔顺，味温而醇，叶底红褐，色如咖啡，入口后清香暖胃，这和我之前对茶苦涩刺激的印象大相径庭。加之最近修身养性，突然来了研究茶道的兴趣。整理了一些材料，也当是梳理和学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我国是茶的原产地和故乡，是最早发现和利用茶的国家，有100多万年的历史。经历了药用、菜用、烹煮饮用与现代社会的冲泡饮用几个阶段。一般人对茶的分类都按照制造茶叶时的发酵程度，可分为三种：全发酵茶、半发酵茶与不发酵茶。每种制作工艺上和对应茶树种类会有不同（劳动人民太伟大，或者实践出真知？总之不同茶的不同工序已把我看蒙。) 自制了一张比较明朗的图如下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xpm6h.com1.z0.glb.clouddn.com/FkUr_PtqXWLeumjfJpXKplHa2shv&quot; alt=&quot;sixtea&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;绿茶：是未发酵型茶种，因而保留了鲜叶的基本成分，较鲜。容易氧化，因而最好低温避光保存，因其性凉，故较伤胃不宜空腹饮用。有美容、提神、抗辐射等功效。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;黄茶：发酵度10-20&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;白茶：发酵度20-30&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乌龙茶：又称青茶，发酵度在30-60之间。透明的琥珀色茶汁是其特点。能够刺激胰脏脂肪分解酵素的活性，减少糖类和脂肪类食物被吸收，消食去腻、生津利尿、减肥健美。其最主要的功效是瘦身刮油脂。因此比较受年轻女性欢迎。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;红茶：发酵度80-90，性温，是暖胃护胃的温馨茶类，适合体质虚弱的人和老年人饮用，泡红茶的水最好用刚煮沸的水，3至5分钟为宜。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;黑茶：全发酵型&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;以上是对茶的简单认识，后期闲暇时进一步研究水及泡茶器具。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;印象中的茶味苦而涩，比起各种香精色素勾兑的味甜色美的饮料，从未是我的首选。几年前，跟随家父去老家县医院对面小茶庄买茶，老板娘乃福建人也，懂茶道。大致讲了一杯好茶除了需要好茶，还要甘泉和洁具。对于冲泡茶叶的水和使用的器具大有讲究。除此之外，还有“七忌”与“十三宜”。这大概是之
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://sybrina.github.io/categories/essay/"/>
    
    
      <category term="茶" scheme="http://sybrina.github.io/tags/%E8%8C%B6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>还未到享乐的时候！</title>
    <link href="http://sybrina.github.io/2016/01/20/%E8%BF%98%E6%9C%AA%E5%88%B0%E4%BA%AB%E4%B9%90%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%80%99%EF%BC%81/"/>
    <id>http://sybrina.github.io/2016/01/20/还未到享乐的时候！/</id>
    <published>2016-01-20T11:10:11.000Z</published>
    <updated>2016-03-23T10:10:21.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;在中国，有一种现象。孩子从很小就开始背起重重的书包，承担起做不完的课业。而随着“高考大业”完成，经历十几年寒窗苦读后的学生会滋生出爆炸式享乐主义，这种现象在大学阶段开始萌芽，随着步入职场会愈演愈烈。所以很多腐败的贪官在中年时虽骄奢淫逸，少年时却是满心壮志、一表人才。而我，刚毕业半年。高兴的是，再也不用扑在作业里哀怨焦躁，亦无需看着成绩排名心如刀绞。进入社会后，没人再给你那么规整的任务和精确的名次排列。但同时却不得不反思自己“享乐主义”的萌芽。年少时轻而易举做到的如今却拖拖沓沓，很难坚持。整个小学6年加初中3年，我都有写日记的习惯，甚至可以风雨无阻，一天不差。印象最深的两次，一次是写日记时实在觉得无话可说，但觉得每天写日记如信仰一般，不可违反。于是写了一篇当天所学课文的读后感。另一次是（某不靠谱)爸爸和朋友在家里打牌，当天我写下了：爸爸和朋友在家打牌，我都没有小橙（凳）子写作业了，至今在家传为笑话。而现在，写一篇文章却拖到现在，早晨起床要起个半小时，很多时间都费在了所谓纠结、迷茫和拖沓上。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;你的思想决定你拥有什么样的人生&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#你的思想决定你拥有什么样的人生&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;你的思想决定你拥有什么样的人生&quot;&gt;&lt;/a&gt;你的思想决定你拥有什么样的人生&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;一直觉得，你想成为什么样的人决定了你的格局，你的格局决定了你的人生。我并不赞同人生短暂，需及时行乐。恰恰因人生短暂，所以我们不能平庸，更要精彩。来上海这半年，我的生活都不止精彩了，简直是惊险。好在，化险为夷。现在一切安好。在这样平静美好的日子里，我开始思考，怎么样让内心和这个世界相拥。我们都是在游刃有余的年华里希望为力不从心的年纪中做好铺垫，坦言，我并不想在中年和老年时，过的只剩下孩子，忍受着没人陪伴的孤独，我想让自己生出一种支撑着自己内心强大的力量，并可以从自己所做的事情中获取愉悦感。在这社会中，人就像立于跷跷板之上，支点的两端有各种或富贵或贫穷，或开心激动或难过悲伤，或价值连城或粗陋廉价。这些存在都不是越多越好，需要的是平衡。我开始认识到这个问题是大概半个月前，这些日子，我努力让自己平静最好宁静下来。我开始明白，对于这个阶段的我，好习惯和好心态比家产万贯更加重要，这些都会在岁月中以细水长流的方式回馈于我。所以，我开始试着地铁上把听音乐换成有声书籍，睡前浏览微信换成读一些专业或者书籍的系统阅读。有同事禁玩朋友圈一年的理由是，利绝对性的大于弊。这个观点，还有待自己斟酌，若真是如此，我也想放空一段时间，踏下心来进行系统学习。除去些效率功利上的因素，我认为生活唯有褪去外在的浮躁，回归本该有的朴素，勤奋、善良、谦虚、成长才能真正的得到内心的满足、宁静和喜悦。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;为什么要写博客&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#为什么要写博客&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;为什么要写博客&quot;&gt;&lt;/a&gt;为什么要写博客&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;再来说说我决定写文章发博客的直接原因。张先生是传说中的IT男，最重要的是我男朋友，对此人，不谈情商和英文，我还是小有崇拜的（大概因为我计算机不及格？）。某天突然看到他的博客，纯技术性的，我并不能看懂。但却看得出写的很认真很到位。张先生邀约让我和他一起写。过了耳听爱情的年龄，我想这也是一种浪漫吧。为此，他还买下了域名。于是，为了实现域名存在的价值，我更要开始我的写作生涯了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;写点什么呢&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#写点什么呢&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;写点什么呢&quot;&gt;&lt;/a&gt;写点什么呢&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;既然决定要写了，那么要写些什么呢？我会分享我的读书、观影感悟、法学技能、旅行日记、厨艺美食等等。尽量让读者读出滋味，并能从中受益。避免简单的朋友圈发牢骚，晒美食，秀恩爱风格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我们一起做疯狂工作，热情生活的人儿吧。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;在中国，有一种现象。孩子从很小就开始背起重重的书包，承担起做不完的课业。而随着“高考大业”完成，经历十几年寒窗苦读后的学生会滋生出爆炸式享乐主义，这种现象在大学阶段开始萌芽，随着步入职场会愈演愈烈。所以很多腐败的贪官在中年时虽骄奢淫逸，少年时却是满心壮志、一表人才。而我，刚
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://sybrina.github.io/categories/essay/"/>
    
    
      <category term="思考" scheme="http://sybrina.github.io/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
      <category term="人生" scheme="http://sybrina.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
